疑爆退伍軍人症 澳門巴黎人消毒

疑爆退伍軍人症 澳門巴黎人消毒

要聞

3名患退伍軍人症的港人曾到訪澳門巴黎人。

【本報訊】本港3名感染相同基因排序退伍軍人桿菌的患者，在潛伏期內曾到澳門旅遊，並在巴黎人酒店逗留或居住。澳門衞生局表示，已即時在旅遊局協助下調查，並命令巴黎人採取防範措施，包括即時暫停噴水池運作，並對按摩浴池、泳池及自來水系統，展開清洗和消毒。

下周有取水化驗結果

澳門衞生局指，據香港提供的資料及酒店入住紀錄，3名患者中的2人分別在今年1月和3月入住巴黎人，並分別在今年1月和3月病發；另一名患者則在去年12月底在巴黎人逗留，今年1月初病發。上述患者在酒店入住或逗留時間，均在退伍軍人症潛伏期內。
當局上周五晚上開始調查酒店噴水池、按摩池、泳池、自來水系統等設施的保養情況，並抽取水樣化驗，預計10日會有化驗結果。當局亦已要求暫停噴水池運作，並對按摩浴池、泳池和自來水系統徹底清洗及消毒。
食衞局局長高永文昨出席一個活動後指，該3名病人中有一人仍然危殆，一位病情穩定，另一人已康復出院。
當局最初公佈3人確診時，未有說明病人曾到訪或入住巴黎人，被質疑通報出問題，高回應指衞生署在協調及追蹤上需要過程，強調防護中心與澳門當局有緊密聯繫，一知狀況已即通報，局方會密切留意澳門跟進結果。
■記者嚴敏慧

垃圾馬交做野求撚其害死人

3名患退伍軍人症的港人曾到訪澳門巴黎人。

碧含會唔會中招